{
    "problems" : [
 {
   "question": "오.. 구친 는보 음처…구누?",
   "example1": "난 까치!",
   "example2": "뭐라고?",
   "example3": "안녕?",
   "answer": "난 까치!",
   "soso": "안녕?",
   "meeting": "길에서 어깨걸이 극락조를 만났다.\n락조는 주로 집에 서식하는\n특이한 성격의 새이다."
 },
 {
   "question": "는나 락☆죠! 음있 고살 에귀어 마을림밀.",
   "example1": "아름이 락조구나. 반가워!",
   "example2": "무슨 말인지 못 알아듣겠어.",
   "example3": "난 숲속마을에서 왔어.",
   "answer": "난 숲속마을에서 왔어.",
   "soso": "아름이 락조구나. 반가워!",
   "meeting": "길에서 어깨걸이 극락조를 만났다.\n락조는 주로 집에 서식하는 특이한 성격의 새이다."
 },
 {
   "question": "걸 는드 에음마 꽤 신당.\n자보 주자 로으앞!",
   "example1": "뭐야 이 이상한 새는",
   "example2": "나도 마찬가지야. 또 봐!",
   "example3": "하하. 넌 정말 재밌는 친구구나~",
   "answer": "나도 마찬가지야. 또 봐!",
   "soso": "하하. 넌 정말 재밌는 친구구나~",
   "meeting": "길에서 어깨걸이 극락조를 만났다.\n락조는 주로 집에 서식하는 특이한 성격의 새이다."
 },
 {
   "question": "여- 어왔 러놀 서해심심 도너?",
   "example1": "안녕~ 난 어디 가는 중.",
   "example2": "안녕! 오랜만이네",
   "example3": "응, 넌 뭐 해?",
   "answer": "응, 넌 뭐 해?",
   "soso": "안녕~ 난 어디 가는 중.",
   "meeting": "나무 위에서 락조를 만났다.\n이상한 포즈로 매달려 있다."
 },
 {
   "question": "임중 련수 해위 기하드이레그업\n을능기화소 난.",
   "example1": "그것보단 누워있는 걸 추천해.",
   "example2": "난 배가 불러서 별로.",
   "example3": "그래가지고 퍽이나 수련이 되겠다.",
   "answer": "그것보단 누워있는 걸 추천해.",
   "soso": "그래가지고 퍽이나 수련이 되겠다.",
   "meeting": "나무 위에서 락조를 만났다.\n이상한 포즈로 매달려 있다."
 },
 {
   "question": "네프고배 또 데는었먹 밥 에전 금방~\n까볼어먹 뭘 만지이중 트어이다?",
   "example1": "다이어트에 식사 시간도 포함시켜 보지 그러니.",
   "example2": "편의점은 한 블록 옆에 있던데.",
   "example3": "언제 밥 먹었는데?",
   "answer": "다이어트에 식사 시간도 포함시켜 보지 그러니.",
   "soso": "편의점은 한 블록 옆에 있던데.",
   "meeting": "나무 위에서 락조를 만났다.\n이상한 포즈로 매달려 있다."
 },
 {
   "question": "움냠 어있맛 일제 게 는먹 냠 로으식시 시역!~",
   "example1": "마트에 시식만 하러 왔니",
   "example2": "너 덕분에 내가 먹을 게 다 사라지고 있어.",
   "example3": "뭘 그렇게 먹고 있어?",
   "answer": "마트에 시식만 하러 왔니",
   "soso": "너 덕분에 내가 먹을 게 다 사라지고 있어.",
   "meeting": "마트에서 락조를 만났다.\n시식코너를 싹쓸이하며 돌아다니고 있다."
 },
 {
   "question": "데는있맛 청엄 크이테스박함 이…?\n어겠 야가사 개 한!",
   "example1": "난 음료수 사러 왔어~",
   "example2": "추천 감사~ 나도 하나 담아야지!",
   "example3": "나도 좀 먹자 이눔아!!",
   "answer": "나도 좀 먹자 이눔아!!",
   "soso": "추천 감사~ 나도 하나 담아야지!",
   "meeting": "마트에서 락조를 만났다.\n시식코너를 싹쓸이하며 돌아다니고 있다."
 },
 {
   "question": "지야가 러하일 제이 니으웠채 다 은량열 늘오.",
   "example1": "저쪽 코너에 밀웜두부도 있다.",
   "example2": "나도 예배당이나 가야겠다~",
   "example3": "드디어 다 먹었니..잘 가.",
   "answer": "나도 예배당이나 가야겠다~",
   "soso": "드디어 다 먹었니..잘 가.",
   "meeting": "마트에서 락조를 만났다.\n시식코너를 싹쓸이하며 돌아다니고 있다."
 },
 {
   "question": "쿨쿨…냐흠냐흠 쿨….",
   "example1": "일!어!나!",
   "example2": "여기서 한가롭게 자고 있니?",
   "example3": "얜 자면서도 이상하게 말하네…",
   "answer": "여기서 한가롭게 자고 있니?",
   "soso": "일!어!나!",
   "meeting": "공원에서 락조를 만났다.\n잔디밭에 누워 바람을 쐬고 있다."
 },
 {
   "question": "잉? 아잖치까~? 일 웬 긴여?\n졍왔 러보 나?",
   "example1": "참나, 걷다가 우연히 발견한 거야!",
   "example2": "당연하지. 널 포섭해야 하는데!",
   "example3": "넌 일 안 해? 어째 맨날 놀고 있네.",
   "answer": "넌 일 안 해? 어째 맨날 놀고 있네.",
   "soso": "참나, 걷다가 우연히 발견한 거야!",
   "meeting": "공원에서 락조를 만났다.\n잔디밭에 누워 바람을 쐬고 있다."
 },
 {
   "question": "구라시이몸 는가나잘 도뵈래이 은몸 이\n~~ 지벌 로스스 히연당 도돈!",
   "example1": "나도 돈은 스스로 버는 걸?",
   "example2": "대체 노는 거 빼고 무슨 일을 한다는 것인지..",
   "example3": "그럼 우리 예배당 한 번 와 봐! 구경시켜줄게.",
   "answer": "대체 노는 거 빼고 무슨 일을 한다는 것인지..",
   "soso": "나도 돈은 스스로 버는 걸?",
   "meeting": "공원에서 락조를 만났다.\n잔디밭에 누워 바람을 쐬고 있다."
 },
 {
   "question": "이하 치까~~ 니있 고살 잘~~?",
   "example1": "뭐야, 여긴 어쩐 일이야?",
   "example2": "볼 때마다 늘어져 있네.",
   "example3": "나는 잘 지내는데 너는 뭐하냐",
   "answer": "나는 잘 지내는데 너는 뭐하냐",
   "soso": "볼 때마다 늘어져 있네.",
   "meeting": "락조네 집 앞에서 락조를 만났다.\n평상에 늘어져 있다."
 },
 {
   "question": "아찮귀 기이직움 데픈고배...\n줘 좀 것 을먹...",
   "example1": "어휴, 내가 네 심부름꾼이냐.",
   "example2": "(과자를 던진다) 퍽 퍽",
   "example3": "먹을 것을 사러 간다.",
   "answer": "어휴, 내가 네 심부름꾼이냐.",
   "soso": "(과자를 던진다) 퍽 퍽",
   "meeting": "락조네 집 앞에서 락조를 만났다.\n평상에 늘어져 있다."
 },
 {
   "question": "도쳐 다렇그 야나\n, 해뭐 고가 안 도행여 넌?",
   "example1": "예배당 관리하려면 바쁘니까 어쩔 수 없지.",
   "example2": "너랑 같이 놀아주려고 있는 거야.",
   "example3": "난 이미 갔다왔는데?",
   "answer": "예배당 관리하려면 바쁘니까 어쩔 수 없지.",
   "soso": "난 이미 갔다왔는데?",
   "meeting": "락조네 집 앞에서 락조를 만났다.\n평상에 늘어져 있다."
 },
 {
   "question": "&#50504;&#45397;&#33;&#33;",
   "example1": "???????",
   "example2": "?????",
   "example3": "이거 버그났나??",
   "answer": "?????",
   "soso": "???????",
   "meeting": "락조를 만났다."
 },
 {
   "question": "ㅇTEㅒ?",
   "example1": "하지마...",
   "example2": "참신했어!",
   "example3": "놀랬잖아.",
   "answer": "참신했어!",
   "soso": "놀랬잖아",
   "meeting": "만남"
 },
 {
   "question": "드코니윾 고라대한...\n지하기신!",
   "example1": "지하에 귀신이?\n조심해야겠군.",
   "example2": "와 정말 신기하다!",
   "example3": "정말 아는게 많구나",
   "answer": "와 정말 신기하다!",
   "soso": "정말 아는게 많구나",
   "meeting": "만남"
 },
 {
   "question": "다싶고먹 띤넴네~~",
   "example1": "찐냄비...?",
   "example2": "여름엔 그게 별미지.",
   "example3": "나도...",
   "answer": "여름엔 그게 별미지.",
   "soso": "나도...",
   "meeting": "락조를 만났다.\n배고파 보인다."
 },
 {
   "question": "이면끔뾲 까을나??",
   "example1": "음.. 글쎄.",
   "example2": "난 그거 싫어.",
   "example3": "그것도 좋지!",
   "answer": "그것도 좋지!",
   "soso": "음.. 글쎄.",
   "meeting": "만남"
 },
 {
   "question": "지겟돼 면구머 땨듈!",
   "example1": "맞아맞아.",
   "example2": "살쪄.",
   "example3": "맞지맞지!",
   "answer": "맞지맞지!",
   "soso": "맞아맞아.",
   "meeting": "만남"
 },
 {
   "question": "~~~~~~아\n민고민고~~~~~",
   "example1": "뭐야?",
   "example2": "나도 망고주스 먹고싶다.",
   "example3": "음?",
   "answer": "뭐야?",
   "soso": "음?",
   "meeting": "락조를 만났다.\n표정을 잔뜩 찌푸리고 있다."
 },
 {
   "question": "제어 무너 니마 어겄머!",
   "example1": "그게 뭐 어때.\n괜찮아.",
   "example2": "네가 그러는게\n뭐 하루 이틀이야?",
   "example3": "문어 숙회가 별미지.",
   "answer": "그게 뭐 어때.\n괜찮아.",
   "soso": "네가 그러는게\n뭐 하루 이틀이야?",
   "meeting": "만남"
 },
 {
   "question": "늫늫... 겠찮괜치?",
   "example1": "아닐 것 같은데.",
   "example2": "당근이지.",
   "example3": "내일부터 조심해.",
   "answer": "당근이지.",
   "soso": "내일부터 조심해.",
   "meeting": "만남"
 },
 {
   "question": "치까치까~~~\n◐ど녕!",
   "example1": "치키치키 차카차카",
   "example2": "뭐야?",
   "example3": "어.. 안녕.",
   "answer": "치키치키 차카차카",
   "soso": "어.. 안녕.",
   "meeting": "락조를 만났다.\n기분이 좋아 보인다."
 },
 {
   "question": "냥그 러어불봤.\n어냈지 고하뭐?",
   "example1": "그냥 뭐.. 그래.",
   "example2": "나는 늘 바쁘지~",
   "example3": "고양이는 좀 무섭지 않아?",
   "answer": "그냥 뭐.. 그래.",
   "soso": "나는 늘 바쁘지~",
   "meeting": "만남"
 },
 {
   "question": "는나 지잤 높높 잠낮~\n도제어 늘오도!",
   "example1": "좀 생산적으로 살아.",
   "example2": "그렇구나..",
   "example3": "너무 부럽다!!",
   "answer": "너무 부럽다!!",
   "soso": "그렇구나..",
   "meeting": "만남"
 },
 {
   "question": "EㅣPㅏ스Eㅐㄴ! 칫둠칫둠~~",
   "example1": "어휴. 뭐하는거야!",
   "example2": "춤 한번 힙한데!",
   "example3": "(같이 격렬한 춤을 춘다)",
   "answer": "(같이 격렬한 춤을 춘다)",
   "soso": "춤 한번 힙한데!",
   "meeting": "격렬하게 춤추고 있는 락조를 만났다."
 },
 {
   "question": ".............하.\n다들힘. 스주 랭을먹~",
   "example1": "춤은 왜 추는거야?",
   "example2": "아니 벌써??",
   "example3": "나는 사과맛이 좋아!",
   "answer": "나는 사과맛이 좋아!",
   "soso": "춤은 왜 추는거야?",
   "meeting": "만남"
 },
 {
   "question": "도나 끔가은 도동운 구다한~!",
   "example1": "그거 정말 멋지네!",
   "example2": "다음엔 나도 같이 껴줘.",
   "example3": "그거갖고 되겠어?",
   "answer": "다음엔 나도 같이 껴줘.",
   "soso": "그거 정말 멋지네!",
   "meeting": "만남"
 },
 {
   "question": "먁먁먁먁먁먁~ 쪙있맜~!",
   "example1": "이게 다 웬거야?",
   "example2": "(꼬르륵...)",
   "example3": "와~ 맛있겠다.",
   "answer": "와~ 맛있겠다.",
   "soso": "(꼬르륵...)",
   "meeting": "온갖 주전부리를 들고있는\n락조를 만났다."
 },
 {
   "question": "까줄 도너 좀?",
   "example1": "괜찮아. 방금 먹었어.",
   "example2": "난 도너츠가 좋아!",
   "example3": "진짜? 고마워!",
   "answer": "진짜? 고마워!",
   "soso": "난 도너츠가 좋아!",
   "meeting": "만남"
 },
 {
   "question": "신대 금조만 어먹~!",
   "example1": "그럴려고 했어.",
   "example2": "(와구와구 먹는다)",
   "example3": "에휴.\n치사해서 안먹는다.",
   "answer": "에휴.\n치사해서 안먹는다.",
   "soso": "그럴려고 했어.",
   "meeting": "만남"
 },
 {
   "question": "긴튀식음 해아좋?",
   "example1": "당근 짱이지!!",
   "example2": "너는?",
   "example3": "나는 훈제가 좋아.",
   "answer": "너는?",
   "soso": "나는 훈제가 좋아.",
   "meeting": "락조를 만났다.\n락조는 맞은편 튀김가게를\n유심히 쳐다보고 있다."
 },
 {
   "question": "는나 든뭐 데는먹잘...\n는김튀 로☆야!",
   "example1": "김치 튀겨먹으면 맛있는데.",
   "example2": "그럴수도 있지!",
   "example3": "완전 의왼데?",
   "answer": "그럴수도 있지!",
   "soso": "완전 의왼데?",
   "meeting": "만남"
 },
 {
   "question": "무너 름기져~~",
   "example1": "하긴 그렇지. 공감.",
   "example2": "문어튀김 먹고싶다..",
   "example3": "신께서는 그런 너도\n이해해주실거야.",
   "answer": "하긴 그렇지. 공감.",
   "soso": "신께서는 그런 너도\n이해해주실거야.",
   "meeting": "만남"
 },
 {
   "question": "날맨 네하출외.. 곤안피해?",
   "example1": "그러는 너는?",
   "example2": "사실 좀 그래..",
   "example3": "이것도 다 일이지.",
   "answer": "사실 좀 그래..",
   "soso": "그러는 너는?",
   "meeting": "어슬렁거리던 락조를 만났다."
 },
 {
   "question": "야나 머... 근집처까니!\n데근 넌 아잖니아.",
   "example1": "여기 사는 네가 부럽다ㅠㅠ",
   "example2": "괜찮아. 날아서 왔어.",
   "example3": "멀리까지 와서 여러 새들과\n대화하는게 내 취미인걸~",
   "answer": "여기 사는 네가 부럽다ㅠㅠ",
   "soso": "괜찮아. 날아서 왔어.",
   "meeting": "만남"
 },
 {
   "question": "는나 기여 서아살 행다이야~\n해편짱!",
   "example1": "그, 그렇구나..",
   "example2": "복 받은 줄 알아~",
   "example3": "우리집도 꽤 괜찮다구!\n예배당도 있고.",
   "answer": "복 받은 줄 알아~",
   "soso": "그, 그렇구나..",
   "meeting": "만남"
 },
 {
   "question": "둘이둘기 찬게반가 아알?",
   "example1": "둘이둘기가 아니라\n둘기둘이 라구!",
   "example2": "그럼~\n부부 둘이 사이좋고 착하신걸!",
   "example3": "그건 왜 물어봐?",
   "answer": "그건 왜 물어봐?",
   "soso": "둘이둘기가 아니라\n둘기둘이 라구!",
   "meeting": "락조는 전단지를 유심히 읽고 있다.\n둘기둘이 반찬가게 전단지다."
 },
 {
   "question": "거이 이었맛 영보~~ (를단전지 여보며주)",
   "example1": "생선알 조림?",
   "example2": "샥스핀 볶음?",
   "example3": "완두콩 부침?",
   "answer": "완두콩 부침?",
   "soso": "샥스핀 볶음?",
   "meeting": "만남"
 },
 {
   "question": "제언 번한 다사수줄 써있?\n쓴갑 가내 게낼~",
   "example1": "직접 가는게 어때?",
   "example2": "직접 갔다오라구~",
   "example3": "직접 갔다와.",
   "answer": "직접 갔다오라구~",
   "soso": "직접 갔다와.",
   "meeting": "만남"
 },
 {
   "question": "궓궼귝궎갏!뙰딠갎?",
   "example1": "응??",
   "example2": "음??",
   "example3": "에엥??",
   "answer": "음??",
   "soso": "에엥??",
   "meeting": "락조를 만났다.\n외국어책을 들고 의기양양한 모습이다."
 },
 {
   "question": "즘요 어국외 우고배지있~",
   "example1": "와! 그렇구나 정말 대단해~",
   "example2": "난 또 버그인줄...",
   "example3": "완전 외계어던데...",
   "answer": "완전 외계어던데...",
   "soso": "와! 그렇구나 정말 대단해~",
   "meeting": "만남"
 },
 {
   "question": "전완 거려운어 구라~ 궥궟궋궳궢귛갎?",
   "example1": "궑귞궋!",
   "example2": "궥궟궋!",
   "example3": "모국어로 말해주세요..",
   "answer": "궥궟궋!",
   "soso": "궑귞궋!",
   "meeting": "만남"
 }
]
}